［G20前夕］民主黨要求侵侵不要放軟手腳

MoneyDJ新聞 2018-11-29 13:30:39 記者 賴宏昌 報導

美國民主黨籍參議員Sherrod Brown 11月28日與民主黨籍參議院少數黨領袖Chuck Schumer、民主黨籍參議員Ron Wyden聯名發表公開信(見圖)，呼籲川普總統不要為了簽訂軟弱、無意義的協議而放棄採取更多對抗中國的行動。

這封公開信指出，中國若沒有在本週登場的二十國集團(G20)峰會做出實質讓步，那麼川普總統就應該繼續採取主動積極作法。信中指出，近日媒體報導提到，儘管美國對中國進口品調高關稅並在國際場合挑戰中國，但北京並未因而承諾對其貿易行為作出結構性改革。

這些貿易行為包括透過政府補貼推動新興產業、強迫技術轉移、導致美國智慧財產權被盜和敲詐的間諜活動以及用廉價的傾銷商品淹沒美國市場。此外，北京也不允許美國公司在中國市場從事自由競爭。

美國貿易代表萊特海澤(Robert Lighthizer)本月發表的一份報告強調，中國繼續從事掠奪性貿易行為，當中包括中國政府竊取和勒索美國智慧財產權以及中國政府主導的網路攻擊事件不斷增加。

基於中國的這些行為，參議員們強調繼續向中國施加壓力的重要性、不要為了在G20峰會達成協議而鬆懈。

美國貿易代表署辦公室(USTR)11月28日發布新聞稿表示，美國貿易代表萊特海澤針對中國對美國產汽車課徵關稅發表下列聲明。

萊特海澤表示，正如川普總統過去一再提到，中國具侵略性、國家主導的產業政策正對美國工人和製造商造成嚴重傷害，美國將繼續向中國提出這些問題。他說，到目前為止、中國尚未提出有意義的改革提議。

萊特海澤說，在川普總統的指示下，他將研究所有可用的工具、以平衡美中兩國的汽車關稅。

11月5日報導，卡托研究所(Cato Institute，華府智庫)貿易政策研究副主任Simon Lester表示，民主黨主導的眾議院應該不會主張對中國採取較為溫和的態度。

民主黨籍眾議院少數黨領袖裴洛西(Nancy Pelosi)3月22日發表新聞稿表示，USTR關於中國盜竊智慧財產權的調查報告是好的開始，但未來需要採取更多動作來對抗中國的各種不良行為。

新聞主要原文出處：
Ahead of G-20 Summit, Brown Joins Senate Democrats in Urging President Trump to Not Back Down on Further Action Against China for Sake of Weak and Meaningless Agreement

中國強大到美國兩黨要爭住圍毆，又贏一仗

呢個就係民主黨重掌眾議院嘅好處，到佢地執政做總統又未必係咁

民主黨取回眾議院，雜種又贏

兄弟鬩于牆，外禦其侮

班傻仔成日拎大豆去打飛機其實好on9
美國就算大豆業全面收皮 但只要打到支共經濟爆破
未來幾十年都唔會再有另一個國家挑戰到美國地位
所以點會唔打殘你先停手

民主黨支持白宮

某國幻想民主黨會率眾院同白宮對抗

所以trump而家搞高科技產業

大陸又一大難題，下次美國總統大選支持共和黨定民主黨好呢

兩黨一齊搞鳩中國

我好想知 美國會唔會因為想打低支那 而唔加息
如果係嘅話就 trump贏 民主黨贏 中國輸 共和黨輸 幾有趣